金澤培：關站逼不得已 破壞港鐵暴力越趨嚴重

反修例風波持續，港鐵行政總裁金澤培表示，港鐵因應風險評估而決定關站是逼不得已。

他出席一個電台節目後被問到，是否認同主席歐陽伯權說港鐵在反修例事件初期的處理手法「難睇」，金澤培表示，自從6月以來，破壞港鐵的暴力情況越來越嚴重，是過去40年未曾遇過，因此港鐵有新的應對措施。

至於會否參考巴黎地鐵保安人員持槍執法，考慮提升港鐵保安裝備，金澤培表示，每年都會與全球30多個鐵路系統的代表會面，其中巴黎地鐵保安持槍，同時有警察權力可以執法，屬於極端例子，他強調自己只是舉例不同地方有不同安排。

他又說，很多地方鐵路保安的安排均與本港相似，而港鐵員工的保安工作包括票控，治安執法工作則由警方負責。

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

建議即日起關閉所有黨鐵站
以保障黨鐵員工和物件既安全及性命

黨鐵想成立軍隊推翻政府